誤熄客艙冷氣 副機師吸電子煙 累國航九霄急降

2018年07月14日

誤熄客艙冷氣 副機師吸電子煙
累國航九霄急降

■客機高空急降期間，機艙氧氣罩彈出。互聯網

「Mayday！Mayday！」周二（10日）晚，一班由香港飛往遼寧省大連市的中國國際航空CA106航班突然發出無線電求救呼號，機艙內的氧氣面罩全部彈出，之後航機在12分鐘內由逾萬米高空急降至近低於3,500米，再之後15分鐘又爬升至7,300米。

在急降發生後的40分鐘，飛機才一直維持約8,000米高度飛行，機上乘客與機組人員共162人歷經「高空過山車」驚魂，最終安全降落目的地大連周水子機場。直至昨日，中國民航局才公佈初步調查結果，確認因為副機師在駕駛艙吸電子煙、並誤關空調元件引發事故。

中國民航局航空安全辦公室副巡視員喬以濱昨在事發三日後的發佈會上表示，經初步調查，副機師因吸電子煙，為防止煙味瀰漫到客艙，在沒有通知機長的情況下，錯誤關閉了循環風扇相鄰的空調元件，導致客艙氧氣不足，出現座艙高度警告。

中國民航局稱嚴厲查處

喬說，飛機急降到近3,000米後，機組才發現問題，恢復了空調元件，詳細原因仍在調查核實中，如果調查屬實定會依法依規嚴厲查處。據悉，民航東北局已將飛機的飛行資料記錄器（FDR）和駕駛艙語音記錄器（CVR）送往中國民航航科院進行解碼分析。香港民航處昨事件回應稱，涉事航班7月10日下午6時58分由香港國際機場起飛前往大連，在香港飛行情報區期間，一直運作正常。

「機艙溫度升高，整個空調系統好像停了」。經歷九霄驚魂的乘客王先生向內地媒體表示，當時機艙內廣播通知，指飛機因失密造成失壓，正在緊急下降，呼籲乘客保持安靜，繫好安全帶。據網上廣傳的照片顯示，飛機急降時氧氣罩全部脫落。另一乘客描述，當時CA106航班剛剛飛過揭陽和汕頭後，空姐推出餐車，剛剛開始準備機上服務。

之後飛機在廣播後急降，「當時我看手機的GPS，高度約從11,000米降到了約4,000米，而且還在往下降」。飛到山東後，機長廣播稱故障排除，將直飛目的地大連。

內媒根據查看航機動態的航旅類App、包括Flightradar等提供的資料顯示，國航CA106航班當日黃昏7時11分起飛，在約7時37分飛行至10,668米高度後，之後突然急降，在12分鐘內快速下降至3,048米高度；之後經過15分鐘爬升至約7,300米高，在急降驚魂後40分鐘，爬升並維持約8,000米飛行，於當晚10時29分降落至大連周水子機場，比計劃延誤1小時4分鐘。

對於是次九霄驚魂，網上翌日已盛傳因機組人員在機上吸煙引致，但國航和中國民航東北局在事發後均未正面回應與機組人員吸煙有關，直至昨日才確認是副機師在駕駛艙吸煙惹禍。

中新網/澎湃新聞網

上一則
上一則
插針狂徒殺入港島新巴線

下一則
下一則
執照勢吊銷 全組人炒魷

班支那人咁都死唔去